# 実装メモ

## A - Grouping 2

### 考えたこと

- 何をしたらいいのかがすぐに思いつかなかった
- 結局のところ3人以上のグループの数を最大化したいので、グループの最少人数である`3`をどんどんNから引いていって、最後に3人より多い人数のグループを作成すればよさそう

## B - Hina Arare

### 考えたこと

- 袋に入っているすべてのひなあられを確認する？
  - Yes
  - ならば入力の2行目を頭から見ていって`Y`が出た時点で`Four`と出力、最後まで見ても`Y`がなかったら`Three`と出力すればよさそう

### 感想

- Ruby版はGo版の`1/4`の長さで済んだ
  - これも動的言語と静的言語の差ですよね

## C - March

### 考えたこと

- まずは入力の時点で`MARCH`から始まらない人を除いてしまおう

  - 同じ文字から始まる人たちがいたら、その人たちも除く

    - データ構造は`map[string]bool`で、keyは`M`, `A`, `R`, `C`, `H`でvalueはすでに遭遇したかどうか

      - 追記: と思ったら、同じ文字から始まる人たちは入力時点で除いてはいけないみたい
      - 残った`MARCH`の人たちの組み合わせを計算して、そこから頭文字かぶりの組み合わせの個数を引こう

        - 頭文字かぶりの組み合わせは数学的な計算は思いつかないので全探索することになりそう
        - それだったら最初から全探索でいいのでは……？

          - 難しく考えずに3つの`for`ループで幅優先探索（深さ優先探索じゃないよね？）を行えばいいんじゃないでしょうか

- 残った人でコンビネーション（nCm）を計算
- 入力の最大値が`10**5`なので、階乗の計算に気をつけないとTLEしそう
  - メモ化再帰ではなく、頭からどんどん計算していく動的計画法を試してみたい

### 感想

いろいろ難しく考えてしまったけど、結局は3つのループを使って幅優先探索をすればいいだけの話でした。

#### 追記

と思っていましたが、提出したところTLEで死にました。Nの最大値が`10**5`なので、その長さのスライスを作って探索するというのが無茶でしたね。

### 工夫したところ

#### ループ変数の定義

`i`, `j`, `k`の3つを使いましたが、組み合わせを探索したかったので、以下のように定義しました。

```go

for i := 0; i < len(s)-2; i++ {
		for j := i + 1; j < len(s)-1; j++ {
			for k := j + 1; k < len(s); k++ {

```

これを自力ですんなり実装できたことに成長を感じられてうれしかったです。

### その他

Ruby版がうまく動かない

```ruby

n, *s = $stdin.read.split

p s
s.each do |a|
  s.delete(a) unless 'MARCH'.split('').include?(a.chr)
end

p s

```


```sh

$ cat inc | ruby c.rb
["ZZ", "ZZZ", "Z", "ZZZZZZZZZZ"]
["ZZZ", "ZZZZZZZZZZ"]

```

このように削除されません。

`each`で回しているときに`delete`するのがよくないかも？と思って以下のようにしたところうまくいきました。

```ruby

n, *x = $stdin.read.split

s = []
x.each do |a|
  s.push(a) if 'MARCH'.split('').include?(a.chr)
en

```

これだとメモリがもともとの`s`に対して2倍弱必要になりそうなので、最終的には以下のようにしました。Go版と同じように条件に合うなら追加する、という形です。


```ruby

# getsで最初の行のNが入ってくるが、条件に合うものだけをpushとしているので問題ない
s = []
# Rubocop的にはよくない書き方らしい
while line = gets
  # chompしないと改行コードまで入ってくる
  # String.chrは最初の文字を取り出す（line[0]と同じっぽい）
  s.push(line.chomp) if 'MARCH'.split('').include?(line.chr)
en

```

## D - Practical Skill Test

### 考えたこと

- 簡単そう
- CでTLEしたので`map`を使って時間短縮しよう
  - `map[数字]座標`でどうでしょうか

- `LR`の行数だけループ、内側で`L`に`D`を足していって`R`より大きくなった時点で終了、出力、次の行、でよさそう

### 感想

すんなり実装できましたが提出したところ、またもやTLEで死んでしまいました。出力結果（計算の方向性）はあってそうなのにアウトというのが悔しいです。5秒くらい待ってくれよ！という気持ちになりました。

しょうがないのでいろいろ考えて、計算のメモを増やしたりしましたが、1件パスするようになっただけで、それ以上どうしようもなかったので解答を見てそのとおりに実装しました。

Cもそうでしたが、TLEでしないようにするには、もっと効率のよい解き方、というか数学的な思考が求められるような気がします。あまり数学が得意ではないので、こういった工夫を考えられないのが悔しいです。やっているうちにわかるようになるのでしょうか。

GoのあとにRubyでも同じアルゴリズムで実装しましたが、なんとRubyのほうがソースコードだけでなく、実行時間まで短かったです。なんででしょうか。入力の処理ですかね？`bufio`の`Scanner`を使うと速い、という記事を読んだことがありますが、そんなに違うものなんでしょうか。

ですが、今回はAを`map`で持ちたかったので、`Scanner`だと入力の処理が面倒そうです。難しいところです。
